社工劉家棟七天監獄日誌 月底失業隨時釘牌 囚友勉勵「認真過好每一日」

個子不高，身型單薄，長髮被剷短，劉家棟是反送中運動首位阻差辦公罪成的社工。不涉暴力、不涉蒙面、不涉拒捕，但被判即時監禁一年，為同類控罪刑期較重的案件，對他來說十分愕然。他在獄中認識了一名手足，同一日向高院申請保釋上訴，二人坐著同一輛囚車出發，相約在法庭外見，但最終一人成功一人失敗，剩下一人獨自回程，重返荔枝角收押所。在法院臭格內，曾有這一幕：

他搖頭，我點頭。他對著我笑，然後被帶上囚車。我望著他背影，大叫撐住啊！

跟佢套制度走既缺點

囚犯比popo更有血有肉
多謝你

做好人 可唔可以有好下場

等緊兒登仔入嚟屌社工唔專業，淨係識報警，唔知呢班人對社會有咩正面貢獻